蔡子強：若的梁國雄出選新東 三連敗未必不可能

蔡子強指敗選後，民主派向選民道歉，但個別成員如梁國雄的態度則未必如此，他公開說「敗選便敗選，選民不投泛民是他們不懂選」云云。他認為，若抱持這種態度，很難開展下一步，包括可能即將舉行的、就梁國雄被DQ議席進行的補選。他相信，這會造成很嚴重的逆反。

對於梁國雄表示一定會參加新東補選，蔡子強指，他首先要想想跟年輕人溝通的態度，指他是很有性格，「但在參選時如此有性格，可能造成泛民更大的對立」。蔡子強強調，補選實行的是「單議席單票制」，必須取得超過50%的選票。不同於比例代表制可以只堅持自己的政治立場而不作任何妥協，而是在不同政治光譜中取得支持的最大公約數。

蔡子強坦言，若根據固有的政治倫理，派梁國雄出選是合理的，但若考慮勝算，尤其民主派已敗選兩次，就可能要有其他考量。他質疑，民主派可以接受「三連敗」的打擊嗎？

至於民主派在議員的工作，蔡子強認為會越來越被動，有指廿三條立法迫在眉睫，但他指出，2003年廿三條立法失敗，並非由於民主派在立法會不夠票，而是由於強大的民意。但觀乎最近的社會發展，政府可能再沒有顧慮，才是令民主派頭痛之處。

想點撚樣呀，又唔講政治倫理喇？

係死硬

根本入閘都入唔到

要返自己個位都唔得

本黎唔投票個班人都被佢激到出黎投....佢對家

肯定唔會投佢

又阿媽係女人嘅廢話

比佢入閘先係對販民最大打擊，老閪都比佢選啦

你阿媽係女人

射落海

梁國雄想做馮檢基去「界票」？

我係選舉主任就一定比佢入閘

至於民主派在議員的工作，蔡子強認為會越來越被動，有指廿三條立法迫在眉睫，但他指出，2003年廿三條立法失敗，並非由於民主派在立法會不夠票，而是由於強大的民意。但觀乎最近的社會發展，政府可能再沒有顧慮，才是令民主派頭痛之處。

販民痛條燃，其實廿三條只係佢地選舉時製造危機感既工具，佢哋根本唔在乎廿三條立法

犯民連你阿媽係女人都唔講得架
長毛狗會lay埋喺個垃圾網台屌柒你

好期待喂阿哥𠝹票

政府一定放佢入閘等佢出醜

加上新東補選上次飯民贏到係靠方國珊出嚟「𠝹票」
如果今年建制講好數 同方國珊合作或佢唔選，飯民可以唔撚駛選，雖則我就好想喂阿哥出選，然後投對家

無勝算點會唔比佢入閘

唔會投對家, 只會唔投票
揶子選就投揶子巴打

佢出嘅話輸撚硬

有腦既，唔出長毛都派佢同plan b入閘先
做一個dq咗都可以入番閘既先例
之後再收埋其中一個

不如泛民make a deal 推方國珊選

就好似民進黨推柯文哲咁

無可能 一陣廢陶會狂屌係鬼

其實大部份人當初係因為經濟差而出聲，23 條只係導火線 。

新東上次范國威都贏到啦，
佢會驚你班連登仔

利益當前, 廢陶呢D廢物會被泛民踢埋一邊
金主收水, 佢食屎都得

沙士 廿三條 老懵董 大學生失業 乜都有

新東班仆街無骨氣, 成班含撚投票咋嘛

唔會，因為選民嘅票係印有泛民嘅名
飯民大佬會屌方非同路人 etc

有珊姐𠝹票 加埋

國師會唔會再黎一次
一係方國姍都好吖，長毛真係不了

泛民最大係肥佬黎
收水廢陶屎都無得食
到時佢自己SHUT UP

政府依家就算70席都係獻世派應該都唔敢23條啦 唔撚驚侵侵?

我就投硬對家，再叫投唔落飯民對家嘅朋友同屋企人投方國珊

選舉不嬲投白票/唔投都係一種選擇，代表我對哩班契弟都不滿，無個投得落
唔知由幾時開始投白票就係鬼，俾人屌到仆街
而家投乜鳩都俾你屌，到底呀候選/落選議員你地有無尊重過選舉哩樣野？

政府識玩一定係比佢再選而唔dq

使鬼你分析咩

上次投珊姐
佢暴增嗰三萬票肯定係射落海得返嚟
好多連登仔對珊姐都有偏見
淨係識負皮 又講唔出珊姐邊度鬼

好陣自稱本土派既人
係接受唔到民主制度

好過好多犯民啦，犯民含撚派死忠對佢特別有偏見

未必

唔洗用大數據都分析到

俾長毛一定拎唔晒泛民既票，尤其九西普選之後 , 如果唔改變方針，可能連泛民中產都唔出黎投

所以一定會俾長老出黎選，再加偽本土同鄭家富出黎拆票

長毛唔跪返三日三夜認錯都一定射落海

政府班狗應該唔敢take risk，萬一唔小心比佢選到就大撚鑊，寧願穩穩陣陣用返佢地控制既選舉機器去推建制贏好過啦

一定會比佢入閘 佢係忠誠反對派來

投哪吒都唔撚投佢
家陣畀長毛賊大大聲屌柒
重chok 撚住條氣投佢嘅撚樣
有做人嘅資格？

我覺得老共諗D 唔DQ 一個人係睇佢有冇可能䇔到建制，所以之前一定DQ 小麗

長毛本身既政治光譜唔夠闊，加上佢唔考慮選民既，下下都屌票，老共肯定俾佢入

態度正確

到時睇下大家邊個估中

長毛，哪吒（扮中立拆泛民票），建制素人，鄭家富，偽本土

從來未見過反對派議員屌選民多過屌政府
做乜要投佢入去送錢比佢再屌鳩自己

泛民完全hand撚哂機
究竟俾長毛出定唔俾好呢

太睇少新東人含撚投票的威力
當年有梁天琦同方國珊楊岳橋都可以贏
仲有范國威

新同盟新東有大量地區鐵票 長毛有撚咩
我係選民一定投哪吒 至少形象中立啲先

我會叫一d 心理關口過唔到投飯民對家嘅朋友投方國珊

5毛吹方

有咩risk
1. 長毛賊過撚曬氣
2. 分組點票泛民都係收皮

條友屌票屌得咁過癮，咪等佢正式輸一次收自己皮

新同盟都叫做中產基層選區都有地區工作都可吸票
長毛佢嘅形象點攞到呢堆票
我覺得311范國威呢D票會轉向方auntie

唔比佢出：100%唔會選到
比佢出：1%機會選到

1%就係個risk

官既思維就係咁，我覺得佢地根本唔會好似智商比天高既連登仔咁諗晒長毛選到既機會有幾高有乜影響

方國珊 真本土（康城）

共狗選舉formula新東版:

伍迪希 = 陳玉娥
曾麗文 = 是但
李卓人 = 長毛
馮檢基 = 鄭家富
陳凱欣 = 鄧家彪

人地可能覺得瀝源係票倉

共狗選舉formula新東版:

伍迪希 = 陳玉娥
曾麗文 = 方國珊
李卓人 = 長毛
馮檢基 = 鄭家富
陳凱欣 = 鄧家彪

開始用宣傳機器勸退長毛狗

飯民收皮唔

等睇長毛出黎𠝹票

痴撚線，方國珊擺明獻世派嚟
仲有搞鳩將軍澳既車，要入康城

隨口噏都諗到兩個唔投佢嘅原因，五毛狗唔好趁火打劫

利申：補選投廢票

其實已經唔係溝唔溝通問題
亦唔係邊個endorse 嘅問題
係本土泛民理念好唔同
一係說服年青人
點解同港共有傾有砌，認自己中國人
好過港獨同焦土
換湯不換藥，就拎唔到本土票
跳過去本土，又得失深黃絲，又同長毛啲大中華思想衝突點搞？

支持長毛賊自己出選 俾泛民屌返佢𠝹票

政府個閘 定 泛民個閘

我覺得唔會出到
但唔係撐長毛
姚松炎係689嗰區功能組別贏咗 689條氣唔信
羅冠聰當年佔中搞到佢民意低
長毛嗰啲就成日搞獲佢
劉小麗on9宣誓順便DQ埋
老實講 頭三個根本就係689私怨
見梁游宣誓 順便出啖氣 搞到個篩選不停收窄

是撚旦啦 投方國珊算 起碼地區做得唔錯

政府

出口術啦

梁國雄出選我投對家，反正佢話唔要票

無論梁國雄出唔出選
或者泛民派咩人出嚟選
一定都會輸硬
泛民唔使妄想可以拎返呢「關鍵一席」

珊姐根本界唔到泛民班死忠票
佢界嘅都係彪彪嘅票嚟架
珊姐邊忽建制 佢擺明係務實派
獻世得過同公安密會嘅煩過閪

上面條傻佬仲屌緊珊姐搭車入康城
佢都唔睇下區議會文件
珊姐同時爭取埋運輸署分觀塘車入嚟架

姍姐

方國珊同民建聯有仇

覺得政治太複雜既選民會覺得佢易入口d

講真如果開個新界北選區送走立卓廷，咖喱飯同康城珊就會好穩，相反搓胸勤、馬海倫同巴基斯坦博士就會互相鎅票(仲未計彪彪)，南亞雄就要同慢咇長毛搶位，係西環睇通呢個局而唔開新選區

邱文勁

同葛佩煩開過拖
仲激過班掟紙仔激進派

坐輪椅果個議員有冇機會？

新界北最多新移民基層？好似對民建聯仲有利？

你估參選唔攰架

唔好搞人啦

退一百步諗

我畀泛民任你揀一個人出嚟捧

都唔知有乜人選

新東似係人才凋零

當日係政總跪地求學生唔好走 嗰時嗰個長毛去咗邊???

新東都叫無骨氣 梁天琦個六七萬票邊撚到黎 根本新東係香港本土票倉
去其他區都一定仆直

巴治奧重出江湖

你肯比幾件似樣少少既去新西都夠炒鳩你班傻西啦
次撚次新西都出D人唔似人鬼唔似鬼既廢物

出長毛即係要人射比方國珊
好想睇泛民互屌分裂
因為分裂先有機會出好野